〔好似好吸引〕西班牙版《心慌方》驚悚片《饑餓鬥室》 (The Platform)首支正式預告

呢套3級片

好似有食人情節

故事都唔錯

講一班人困係一坐好多樓樓既牢房
D食物由最頂一次過分發
頂層可以大魚大肉，下層既只可以食上層既口水尾
去到底層就乜撚都無得食

可唔可以趁放吊檯落嚟果陣，用吊檯條繩爬上去?

其中一幕個nigger好似想咁做

即係又諷刺資本主義嘅階級對立

不過頂層有致命弱點，下層玩火攻，頂層唔燒死都焗死。

睇完 有點深奧

香港會上？

今日好似有優先場 有冇人睇咗？

睇咗，氣氛好似心慌方，明顯講社會階級

睇左，最尾好似有D寓意

BTW，血腥好少，碎料

最後出現個角色有明顯寓意，雖然唔算好驚喜，但係估唔到

簡單解讀

試身你班7頭
睇下有無良心留食物到最後，有就可以完game，無就繼續玩落去

個半鐘黎講好完整好好睇

外國好似好多劣評

正常嘅
套野當抽象片睇啦，係玩比喻同象徵但唔係大晒囉。
同心慌方唔同。心慌方班人係唔知頭唔知路俾人的入去，但係呢套饑餓鬥室入去嘅人起碼都有晒一定嘅認知至入坑。

問題嚟喇。
套戲一係就完全唔好講d人對1深坑嘅認知，一係就講清楚d.而家唔清唔楚到影響你睇套戲。
第一大影響係唔知主角嘅動力係咩。
捱到6個月拎文憑即係點?
罪犯又可以用入坑當服刑。
你要人聯想階級乜都好，都講清楚d個社會機制先。
你話講貧富?階級?咁就呢套戲嚟講，呢個社會流動速度簡直超越晒歷史上所有嘅人類社會了。
(以前有套移魂都市講階級變動仲精彩)
最初以為有扭橋智謀，主角本書可能係份子變形武器又或者每一頁嘅紙其實係高營養壓縮食物，食一張可以頂10日咁。當然冇啦。

導演ok,演員ok

劇本唔得，因為觀眾真係唔知角色自願入坑嘅理由係咩。

個政府係老點架喇但唔係最離譜，因為真係有底。實際層數都唔超過官方資料一倍。

如果係支共攪，應該over100倍以上。

其實最後無交代係咪走得甩
同《心慌方》結局道白光一樣

套戲隱喻超多
要翻睇先消化得晒
尤其是代表支持體制個女人
佢相信社會體制係合理同公平
只係啲人唔知足
先搞到分配失衡
只要教化啲人就得
結果發現一切都係體制嘅謊言
其實都反映咗現實班藍絲同黑警嘅諗法

同埋講多樣，就係因為唔知自己下個月邊層至應該控制自己吸取少熱量。
饑荒果陣，捱到最耐嘅係平時都冇野食嘅人。
1997年，英國「關懷受虐者醫療基金會」的資深醫檢員皮爾，在《英國醫學期刊》所發表的一篇文章裡，引用的許多報告指出，絕食抗議者可絕食長達28、36、38或40天之久。
食水無限供應係超級敗筆。

套戲真係一套寓言電影嚟
所以細節處理都唔仔細
編導只當啲角色係符號嚟用
套戲五個主要角色
代表社會上五類人

一、知識分子，富同情心，有思考能力，會質問制度缺陷，但最初都唔會有行動去改變，只係會質疑。

二、老粗，社會上最多嘅一種人，無智識又易受環境影響，唔認同個體制，但偏偏已經適應套體制，只係希望成為體制上位者剝削下位。

三、公務員，支持體制存在，認為有問題係人民，唔係體制，將所有問題歸咎於人民唔守規矩。

四、社運人士，唔認同套體制，希望用行動去改變體制，但實際行動嘅時候，仍然保留一啲教條同規範俾自己。

五、激進人士，對體制同社會都徹底失望，唔會守任何規矩，用最暴烈手法爭取自己想要嘅嘢。

我好奇套戲點度有第5類?

激烈人士應該利用自己帶嚟嘅野，再利用平台去其他樓搶或同人合作，整一個超級炸彈，炸開深坑頂層或成個深坑，咁就係激烈人士。

但呢套戲冇。

咁激進都分好多種
巴打你講係搞革命嗰種
我講係類似電影Joker嗰種
俾個體制同社會迫到失晒常性
結果選擇事事以暴力行先
即係戲入面嘅亞洲妹

3春咪係